Добрый день.
 Меня зовут Пит Хэйр, и я являюсь инженером-менеджером в команде App Store здесь, в Apple.
 Мы здесь, чтобы обсудить лучшие способы создания инфраструктуры приложений и серверов для поддержки подписок.
 Я собираюсь обсудить несколько тем здесь сегодня.
 Во-первых, мы обсудим лучшие способы создания архитектуры вашего приложения и сервера.
 У нас есть несколько советов и подсказок о том, как повысить удобство работы в приложении для вашего пользователя.
 Мой коллега Майкл встанет и немного расскажет о сокращении оттока абонентов.
 И, наконец, у нас есть несколько новых объявлений о аналитике и инструментах отчетности, доступных для вас.
 Но сначала давайте немного поговорим о том, как построить инфраструктуру вашего приложения и сервера.
 Давайте начнем с простого вопроса: что такое подписка? Ну, подписка дает пользователям доступ к вашему контенту или услуге, и они постоянно платят вам определенную сумму денег.
 Когда вы смотрите на это на инженерном уровне, подписка - это просто набор повторяющихся транзакций, каждая из которых открывает определенный период подписки.
 Чтобы использовать подписки в своем приложении, вам нужно сделать несколько вещей как разработчику, чтобы иметь возможность обрабатывать эти транзакции по мере их поступления.
 Давайте пройдем через каждый из этих шагов.
 Во-первых, он начинается с того, что ваше приложение получает транзакцию.
 После того, как ваше приложение получило транзакцию, вам нужно будет подтвердить, что это подлинная транзакция, что деньги действительно перешли в другие руки.
 Затем вы должны обновить и поддерживать состояние подписки этого пользователя для постоянного доступа к вашей службе.
 Итак, давайте углубимся в каждое из них более подробно.
 Во-первых, давайте немного поговорим о получении этой транзакции в вашем приложении.
 Теперь, будь то первоначальная покупка подписки или транзакция продления по рецепту, ваше приложение настроено для обработки подписок и транзакций с использованием инфраструктуры StoreKit.
 Теперь, когда вы настроены на обработку транзакций с помощью StoreKit, App Store будет производить эти платежи на кредитной карте пользователя в фоновом режиме.
 И каждый раз, когда происходит транзакция, она информирует ваше приложение об этих транзакциях через функцию, называемую SKPaymentTransactionsObserver.
 Этот объект-наблюдатель транзакций действительно является центральным элементом покупок в приложении, когда дело доходит до вашего приложения.
 На самом деле это просто протокол в StoreKit, он выглядит следующим образом, и вы можете установить его для любого объекта.
 В этом примере мы просто устанавливаем его в самом AppDelegate, но действительно важно, чтобы вы добавили Обозреватель транзакций в очередь платежей по умолчанию как можно раньше на жизненном цикле приложения.
 Когда вы зарегистрируете наблюдателя транзакций в очереди платежей по умолчанию, вы готовы начать получать транзакции в фоновом режиме.
 Вы получаете транзакции с помощью обратного вызова в Наблюдении за транзакциями, называемого updatedTransactions, и именно здесь StoreKit проинформирует ваше приложение о наборе транзакций для обработки.
 Они могут входить в различные состояния, в которые мы не собираемся вдаваться подробно в этом выступлении, но следим за транзакцией в купленном состоянии.
 Это транзакция, которую StoreKit сообщает, что ваше приложение готово к проверке и разблокировке.
 Получив транзакцию с состоянием покупки, вы готовы перейти к следующему шагу, который заключается в проверке подлинности транзакции.
 Итак, когда дело доходит до проверки подлинности, как вы можете знать, что деньги действительно перешли в другие руки? Вы используете то, что называется квитанцией App Store.
 Квитанция в App Store похожа на квитанцию, которую вы получите в универмаге, это доказательство покупки того, что пользователь купил то, что, по его словам, он купил.
 В этом случае это доверенная запись начальной загрузки приложения и любых покупок в приложении, которые произошли для этого приложения.
 Это цифровой документ, он хранится на устройстве пользователя, мы предоставляем API для доступа к нему и помещаем его в App Store.
 Мы также подписываем этот документ с помощью сертификатов, чтобы вы могли убедиться, что это подлинный документ, который фактически выпущен Apple.
 И, наконец, документ предназначен для вашего приложения только на этом устройстве.
 Поэтому, если вы работали с подписками, прежде чем вы заметите, что, возможно, один пользователь с несколькими устройствами имеет квитанции, которые выглядят немного по-разному на каждом устройстве.
 Когда дело доходит до фактической проверки этой транзакции, что вашему приложению сообщили о первом шаге, который вам нужно сделать, это фактически проверить, что рассматриваемый документ, квитанция App Store, является подлинным.
 Так как ты это делаешь? Вы можете сделать это двумя способами.
 Во-первых, вы можете использовать проверку на устройстве, и именно здесь непосредственно на устройстве пользователя вы можете использовать серию проверок для проверки сертификатов, используемых для подписи этого приложения, и проверки его подлинности.
 Или вы можете использовать технику, называемую проверка между серверами.
Этот второй метод заключается в том, что вы берете эти двоичные данные квитанции, отправляете их на свой собственный сервер, а затем с вашего сервера в App Store для обработки.
 И App Store на самом деле сделает эти проверки для вас.
 Вы можете использовать любой из этих методов, но какой бы метод вы ни выбрали, важно не использовать онлайн-проверку непосредственно с устройства пользователя, это не безопасный способ проверки подлинности этого документа.
 Но давайте сравним каждый из этих двух подходов чуть подробнее, особенно в отношении управления подписками и заказа возобновляемых подписок.
 Оба эти метода дают вам возможность подтвердить, что это подлинный документ.
 Они также дают вам доступ к содержанию квитанции, любые транзакции, которые произошли для этого конкретного пользователя.
 Но когда дело доходит до автоматически возобновляемых подписок, есть несколько ключевых преимуществ, которые проверка подлинности с сервера на сервер дает вам по сравнению с проверкой получения на устройстве.
 Во-первых, мы включаем некоторую дополнительную информацию о подписке в ответ на эту проверку.
 Вы можете использовать это, Майкл расскажет немного позже в этом разговоре.
 Ваш сервер всегда включен для обработки этих транзакций обновления в фоновом режиме.
 Это действительно важно, если у вас есть сервис с несколькими платформами.
 Ваш сервер не подвержен изменению часов устройства.
 Если вы используете проверку квитанции на устройстве для управления подпиской на устройстве пользователя, на самом деле ничто не мешает пользователю перевести свои часы назад и поставить себя в допустимый период подписки, возможно, это бесплатная пробная версия, с которой они фактически прекратили свою подписку. ,
 И, наконец, это немного проще.
 При проверке между серверами вы работаете с JSON API, вам не нужно создавать OpenSSL или использовать ASN.
1 декодирование.
 Поэтому, учитывая все это, мы действительно поощряем все больше и больше людей на самом деле применять проверку от сервера к серверу, когда речь идет о поддержании автоматически обновляемого состояния подписки.
 Если у вас есть простое служебное приложение, которое не требует каких-либо сетевых подключений, вы все равно можете использовать проверку на устройстве для управления подпиской.
 И если вам интересно узнать больше об этом, я бы пригласил вас посмотреть видео с прошлогодних событий StoreKit Talk, где мы более подробно узнали о проверке квитанций на устройстве.
 Но для целей этого доклада мы действительно собираемся больше сосредоточиться на методах сервер-сервер, описанных здесь.
 Итак, давайте вернемся к нашему примеру и посмотрим, как мы можем использовать проверку между серверами для этой транзакции, которую мы обрабатываем.
 Здесь, в нашем Обозревателе транзакций, вы можете получить доступ к этим двоичным данным квитанции с помощью API URL квитанции App Store в основном комплекте.
 Когда у вас есть этот URL, вы можете извлечь двоичные данные, расположенные в этом месте файловой системы, и вы можете извлечь эти receiveData и base64Encode, и это даст вам хорошую строку, которую вы можете отправить на свой собственный сервер для обработки.
 Вы можете предоставить некоторый сетевой API в приложении для текущего пользователя.
 Когда вы сначала отправляете эти данные на сервер для обработки, вы, очевидно, делаете это безопасно.
 Вы можете отправить его до конечной точки транзакции процесса на вашем сервере.
 В этой конечной точке у вас может быть идентификатор пользователя, связанный с текущим пользователем для учетной записи в вашей собственной системе.
 Вы можете отправить эти данные квитанции на ваш сервер, а затем, как только вы получите их на своем сервере, вы можете установить безопасное соединение с конечной точкой подтверждения получения в App Store.
 И вы можете отправить эти данные квитанции в App Store.
 Здесь вы можете включить поле пароля, это просто общий секрет между вашим приложением и App Store.
 Вы можете настроить это в App Store Connect и сохранить на своем сервере.
 И когда вы отправляете эти данные квитанции в конечную точку подтверждения получения, конечная точка подтверждения получения отвечает с полезной нагрузкой JSON, которая выглядит примерно так.
 Первое, что нужно проверить, когда вы проверяете подлинность этой транзакции, это поле состояния.
 Это свидетельствует о том, что Apple фактически выпустила этот документ в первую очередь.
 После того, как вы убедились, что статус равен нулю, вы можете проверить содержимое части получения этой полезной нагрузки.
 Это декодированная версия тех двоичных данных, которые вы только что отправили для проверки конечной точки получения.
 Таким образом, здесь вы можете сделать такие вещи, как проверка того, что идентификатор пакета в этой квитанции соответствует идентификатору пакета вашего приложения.
 И затем вы можете проверить массив в приложении, который содержит список транзакций для этого конкретного пользователя для вашего приложения.
 И вы можете убедиться, что идентификатор продукта, связанный с этой квитанцией, совпадает с идентификатором вашего приложения.
 Таким образом, предполагая, что все они совпадают, вы определяете, что эта квитанция дает этому конкретному пользователю право на ваш продукт подписки, и теперь вы готовы приступить к третьему шагу - обновлению состояния подписки пользователя.
Теперь так же, как каждый период подписки начинается с транзакции, он также заканчивается датой истечения срока действия.
 И ответ от подтверждения получения сообщает нам каждую из этих дат истечения срока для каждой транзакции.
 Итак, оглядываясь на этот ответ от подтверждения получения, вы заметите, что в транзакции есть поле даты истечения срока действия и ответ.
 Давайте теперь откроем таблицу пользователей, чтобы вы могли сохранить эти данные на своем сервере.
 Вы можете взять эту дату истечения срока действия из этой транзакции и фактически заполнить ее полем на своем собственном сервере, возможно, поле даты последнего истечения срока действия для этого конкретного пользователя.
 И это поле станет новым источником правды на вашем сервере, независимо от того, является ли этот пользователь подписчиком.
 Пока вы здесь, вы должны также отслеживать это другое поле, исходный идентификатор транзакции, и вы можете сохранить его в поле, называемом исходным идентификатором транзакции, для данного текущего пользователя.
 Ну, вернемся к этому в мгновение о том, почему это важно.
 Но как только вы сохранили эти две части информации о текущем пользователе на вашем сервере, вы готовы приступить к последнему шагу, который должен сообщить устройству, что эта транзакция действительно прошла ваши проверки.
 И затем, когда ваше устройство получает этот обратный вызов, оно может снова вызвать Finish Transaction в вашем Transaction Observer.
 Это действительно важный шаг, потому что завершение транзакции фактически удалит его из вашей очереди платежей.
 И если вы не позвоните в Finish Transaction, он может появиться там в следующий раз, когда приложение запустится для обработки.
 Поэтому убедитесь, что вы завершили каждую транзакцию, которая начинается в StoreKit.
 После того как вы завершили транзакцию, вы получили обновленное состояние подписки на своем сервере, и пользователь теперь может бесплатно пользоваться этим периодом подписки на вашем сервисе.
 Теперь давайте еще раз посмотрим на ту пользовательскую таблицу, о которой я упоминал, которую вы храните на своем сервере.
 Каждому пользователю, который приобретает подписку с помощью этой настройки, будет присвоен уникальный исходный идентификатор транзакции, это то поле, которое вы сохранили из ответа на транзакцию.
 И этот идентификатор по сути становится идентификатором подписки этого пользователя.
 И это важно, потому что это проявляется во всех последующих транзакциях продления.
 Давайте посмотрим, как это работает.
 Допустим, вы проверяете транзакцию возобновления, это происходит так же, как вы можете использовать ту же конечную точку транзакции процесса на своем собственном сервере.
Когда вы выполняете эти методы проверки транзакций на действительность и переходите к этапу обновления состояния подписки пользователя, вы заметите, что теперь существует несколько транзакций, поскольку это транзакция возобновления.
 Теперь, согласно вашей существующей серверной логике, эта последняя дата истечения срока действия теперь является датой в прошлом, поэтому пользователь в настоящее время не является подписчиком, и вам необходимо выяснить, являются ли они подписчиком, основываясь на данных этого чека.
 Итак, как вы можете использовать эти данные квитанции и сделать этот вывод? Чтобы узнать, есть ли у пользователя активная подписка, вы можете извлечь транзакции, связанные с этим исходным идентификатором транзакции.
 И тогда вы можете найти транзакцию, которая имеет последнюю дату истечения срока действия.
 Теперь, если вы найдете дату в прошлом, это означает, что этот пользователь больше не является подписчиком.
 Но если вы найдете дату в будущем, это означает, что у этого пользователя есть действительный период подписки.
 Итак, давайте посмотрим, как это работает в примере, который мы проходим.
 Получите исходный идентификатор транзакции, связанный с этим пользователем, и извлеките все транзакции, связанные с этой подпиской.
 Затем отсортируйте эти транзакции по полю даты истечения срока действия и выберите поле с самой последней датой истечения срока действия.
 Теперь вы можете взять дату истечения срока действия и обновить поле даты последнего истечения срока действия, связанное с этим пользователем.
 И когда вы делаете это, вы эффективно продлеваете подписку этого пользователя на другой промежуток времени, и ваша логика на стороне сервера теперь знает, что пользователь находится в допустимом окне подписки.
 Конечно, когда вы имеете дело с транзакциями продления, которые происходят через StoreKit, вам все равно нужно сообщить устройству, что оно прошло эти проверки.
 И пусть ваше устройство, ваше приложение снова вызовет Finish Transaction в StoreKit.
 Допустим, у вас все настроено и работает правильно.
 App Store заряжает кредитную карту пользователя в фоновом режиме, и вы используете StoreKit для обработки этих транзакций, когда они поступают через приложение.
 И тогда ваш сервер обновляет и поддерживает это последнее поле даты истечения срока на вашем сервере.
 Таким образом, у вас есть тот источник правды на стороне сервера относительно того, подписан ли пользователь.
 Давайте теперь представим немного более сложный пример, хотя, возможно, вы предлагаете свои услуги также через веб-сайт.
Теперь, когда пользователь получает доступ к вашей службе подписки через веб-сайт, который вы знаете, на основании того поля даты последнего срока действия, что пользователь является подписчиком.
 Но как бы нам ни хотелось думать, что люди используют наши приложения постоянно, скажем, что пользователь не использует ваше приложение в течение нескольких дней.
 И затем за это время App Store фактически успешно продлевает подписку пользователя в фоновом режиме.
 Когда пользователь пытается получить доступ к вашим серверам через ваш веб-сайт, последняя дата истечения срока действия устарела, поскольку ваш сервер не узнал об этой новой транзакции.
 Итак, как ваш сервер может узнать об этой транзакции, которая произошла в App Store? Вы используете метод для этого так называемого опроса статуса, который позволяет вам обнаруживать эти транзакции прямо с вашего сервера.
 Чтобы настроить возможность опроса статуса с вашего сервера, вы просто сохраняете самую последнюю версию этих закодированных данных квитанции, которые вы отправляете, связанных с каждым пользователем.
 И вы можете обращаться с этими закодированными данными как с токеном.
 Причина, по которой он может рассматривать его как токен, заключается в том, что каждый раз, когда вы отправляете эти закодированные данные квитанции в конечную точку подтверждения получения, конечная точка подтверждения получения не просто отвечает декодированной версией этих данных получения, но также включает в себя любые новые транзакции, которые произошли для подписки данного конкретного пользователя.
 Он находится в поле, называемом последним информационным полем квитанции в ответе JSON.
 И вы можете использовать эту информацию, чтобы разблокировать эти новые периоды подписки для этого конкретного пользователя без запуска приложения вообще.
 Посмотрим, как это работает.
 Поэтому, когда вы проверяете транзакции, как мы видели до отправки этих данных квитанции.
 Теперь, когда вы определили, что данная транзакция прошла те же проверки, которые вы делали до того, как вы сможете взять эти данные квитанции и сохранить их в поле, называемом последними данными квитанции, против текущего пользователя.
 И теперь, когда у вас сохранены последние данные квитанции, это строка base64Encode с пользователем.
 Когда приходит время ответить на этот вопрос, есть ли у моего пользователя активная подписка, вы можете просто взять эти последние данные квитанции с вашего сервера напрямую и отправить их в конечную точку подтверждения получения.
 Вы можете также включить сюда дополнительный флаг, который является флагом исключения старых транзакций, это просто говорит о подтверждении квитанции, что вы даже не хотите знать о той декодированной версии квитанции, которую вы просто хотите узнать о любых новых транзакциях.
 Убедитесь, что квитанция ответит этим конкретным объектом, объектом последней информации о квитанции.
 И внутри этого объекта находятся те новые транзакции, которые произошли до того, как эти данные квитанции были фактически сгенерированы.
 И вы можете взять дату истечения срока действия непосредственно из ответа последнего информационного объекта о получении и обновить его для текущего пользователя, снова расширив их доступ к следующему окну подписки.
 Таким образом, пользователь, который находится на вашем веб-сайте и пытается получить доступ к вашему контенту, теперь может получить доступ к следующему периоду подписки без необходимости запуска приложения с этой новой транзакцией.
 Если вы используете эту технику при опросе статуса, важно помнить одну вещь: когда ваше приложение снова подключается к сети, транзакции все равно будут отображаться через StoreKit в обновленном обратном вызове транзакций.
 И вам все равно следует обрабатывать эти транзакции, передавая их на ваш сервер для проверки и снова завершая их на устройстве пользователя, даже если ваш сервер уже узнал о них через опрос статуса.
 Мы рекомендуем вам использовать это как возможность просто отправить эти новые последние данные квитанции для хранения текущему пользователю на сервере.
 Теперь опрос статуса прекрасно работает, когда с кредитной карты пользователя можно взимать плату, но что, если в какой-то период подписки у кредитной карты пользователя возникает какая-то проблема с выставлением счетов, и App Store не может взимать ее в течение следующего периода подписки.
Неужели этому пользователю суждено остаться не подписанным невольно? Не за что.
 Реагируя на подобные проблемы с выставлением счетов, вы можете сделать три простых шага.
 Во-первых, вы можете заметить, что для данного пользователя не было транзакции продления, его подписка истекла.
 Во-вторых, вы можете указать этому конкретному пользователю перейти и обновить свою платежную информацию.
 И затем третий шаг, когда происходит продление транзакции, разблокируйте этого пользователя сразу после того, как это произойдет.
 Теперь шаги первый и второй довольно просты с использованием методов опроса состояния, которые мы только что прошли, но третий шаг здесь использует функцию, которую мы фактически запустили в прошлом году для межсерверных уведомлений.
 Давайте рассмотрим этот пример, допустим, что в течение одного периода подписки в App Store произошла ошибка при попытке списать средства с кредитной карты этого пользователя.
 И тогда вы узнаете о том, что для этого пользователя не существует новой транзакции продления через опрос статуса.
 Ваш сервер правильно вычисляет, что этот пользователь больше не является подписчиком, и поэтому, когда пользователь заходит на доступ к вашему сервису через веб-сайт, вы выводите ему соответствующее сообщение об ошибке о том, что его подписка не может быть продлена.
 И вы можете поручить этому пользователю перейти и обновить свою платежную информацию в App Store.
 Теперь, когда пользователь обновляет свою платежную информацию, может быть, ему просто нужно обновить дату истечения срока действия или что-то еще, происходят две вещи.
 Во-первых, App Store фактически сразу же снимет с кредитной карты этого пользователя и совершит успешную транзакцию.
 И когда App Store делает это, вторая часть того, что он делает, это отправляет вашему серверу прямую HTTP-запись после успешного обновления.
 И затем полезная нагрузка этого поста включает новую информацию о транзакции для только что произошедшей транзакции.
 Вы можете использовать это исходное поле идентификатора транзакции, расположенное в полезной нагрузке, чтобы определить, для какого пользователя это уведомление.
 Как только вы узнаете, о каком пользователе вы говорите, вы можете получить последнюю дату истечения срока действия и обновить ее для этого нового пользователя, снова предоставив ему доступ к следующему периоду подписки.
 И тогда пользователь, который, вероятно, все еще сидит на вашем сайте, пытаясь получить доступ к вашему контенту, сможет быть немедленно разблокирован, так как ваш сервер получил это нажатие прямо из App Store.
 Когда это происходит, очень важно быстро разблокировать пользователей, особенно когда они прилагают все усилия для обновления информации о своей кредитной карте вручную и ожидания доступа к серверам.
 Но здесь есть одна вещь, которую нужно отметить, и это уведомление отправляется только в том случае, если подписка фактически истекла, как мы только что видели.
 Чтобы обнаружить успешные транзакции продления, вам все еще нужно полагаться на методы опроса статуса, которые мы только что описали ранее.
 Но это действительно легко настроить для использования серверных уведомлений.
 Все, что вам нужно сделать, это ввести URL-адрес в App Store Connect.
 Это всего лишь конечная точка на вашем собственном сервере, и если вы введете ее в App Store Connect, App Store начнет отправлять на сервер HTTPS-сообщения об этих событиях изменения статуса.
 И, как мы увидели, в сообщении содержится информация о последней транзакции для транзакции, которая ее инициировала.
 Вы действительно убедитесь, что ваш сервер является ATS для того, чтобы получать их, но это действительно простой шаг, который вы можете сделать, чтобы дать группе пользователей гораздо лучший опыт.
Вот некоторые советы и рекомендации по созданию архитектуры приложения и сервера.
 Давайте поговорим о трех советах, которые вы можете использовать в своем приложении, чтобы действительно улучшить взаимодействие с пользователем.
 Во-первых, ранее мы предполагали, что пользователь вошел в учетную запись на вашем собственном сервисе.
 Для отслеживания каждого идентификатора подписки вам нужна эта конкретная таблица пользователей, расположенная на вашем сервере.
 Теперь, когда речь идет о создании учетных записей, мы считаем, что лучше всего предложить покупку в приложении до создания учетной записи.
 Почему это? Для пользователя это намного удобнее, вы можете просто открыть приложение в первый раз и купить подписку, сразу же получив доступ к интересующему вас контенту.
 Для вас это лучше, потому что вы получаете более высокие коэффициенты конверсии, пользователям не нужно проходить последовательности ввода электронных писем и паролей, чтобы иметь возможность получить доступ к предоставлению вам денег.
 Теперь вы можете использовать методы, которые мы только что прошли, используя анонимную учетную запись в этих случаях.
 И вы можете положиться на исходный идентификатор транзакции, если вам нужно связать несколько устройств.
 Если вы используете анонимные учетные записи, подобные этой, когда придет время фактически предоставить пользователю процесс создания учетной записи, вы можете просто выполнить их на этапе деанонимизации, где вы обновите эти поля электронной почты и, возможно, другие поля, идентифицирующие личность.
 Так что это совет номер один.
 Совет № 2 касается продажи покупок в приложении.
 Когда дело доходит до продажи вашей подписки, вы можете использовать функцию, которую мы запустили в прошлом году.
 Теперь с вводным ценообразованием есть важный шаг, который заключается в том, что вам нужно знать во время выполнения, действительно ли пользователь имеет право на вводную цену.
 И причина, по которой вам нужно это знать, заключается в том, что вы должны знать, какую цену вынести своему пользователю, будь то рендеринг по обычной цене StoreKit или вводное предложение, которое вы хотите предложить пользователю, чтобы получить их у входа.
 Теперь вы можете настроить себя на то, чтобы знать об этом заранее, отслеживая транзакции, которые происходят в фоновом режиме по мере их поступления.
 Посмотрим, как это работает.
Когда вы проверяете транзакции, как мы только что видели ранее, следите за этими двумя полями.
 Это поле пробного периода, а также поле ввода вступительного периода.
 Если любое из этих полей имеет значение true, это указывает на то, что для данной конкретной транзакции использовалось вводное предложение или бесплатная пробная версия.
 И если это так, вы должны отслеживать идентификатор продукта в отношении данного текущего пользователя.
 Вы можете хранить их в поле под названием потребляемый продуктDiscounts.
 Теперь, если вы отслеживаете, какие продукты использовались с вводными предложениями, когда приходит время представить цену какого-либо нового продукта подписки, который вы хотите показать своему пользователю, это то, как вы можете это сделать.
 Вы можете взять скидки на потребленный продукт, сохраненные для текущего пользователя, и выполнить с ними запрос SKProductsRequest.
 И причина в том, что ответ от SKProductRequest теперь в iOS 12 включает идентификатор группы подписок, чтобы вы знали, из какой группы подписок этот конкретный продукт.
 И теперь, вооружившись этим идентификатором группы подписки, вы можете отслеживать это в наборе скидок для групповых пользователей для этого конкретного пользователя.
 Таким образом, вы знаете, для каких групп подписок этот пользователь использовал предложения.
 Теперь, когда вы хотите отобразить строку цены, скажем, продукта A, это становится более простой проверкой.
 Вы можете проверить, содержит ли список потребляемых групповых скидок этого пользователя идентификатор группы для той, которую вы хотите продать, в данном случае это продукт A.
 И если это так, это указывает на то, что этот пользователь уже использовал здесь вводное предложение, поэтому вы можете отобразить обычную строку цены для этого конкретного пользователя.
 Но если нет, они по-прежнему имеют право на это вступительное предложение, поэтому вы можете использовать эту вступительную цену, указанную в SKProductObject.
 Теперь при рендеринге ценовой строки здесь ничего не изменилось, это те же методы, которые вы используете для рендеринга любой покупки в приложении, и я не буду вдаваться в подробности здесь, но я бы посоветовал вам посмотреть видео сеанса как раз перед этим, где они говорили о рендеринге этих ценовых строк немного более динамично.
 Для получения дополнительной информации о настройке вступительных предложений я также рекомендую вам посетить среду «Что нового в App Store Connect» в среду на 5 с.
м.
 в третьем зале.
Так что это совет номер два во вступительных ценах.
 Третий совет здесь касается управления подпиской.
 Вы можете предлагать пользователям обновления и понижения между уровнями подписки прямо в пользовательском интерфейсе вашего приложения.
 И чтобы сделать это, вы можете рассматривать это как продажу первоначальной подписки.
 Теперь, если подписка, которую вы продаете, пользователь является частью той же группы подписок, так что это другой уровень, чем тот, на который уже подписан пользователь, вы можете просто создать SKPayment так же, как если бы вы продавали ему первоначальную подписку. подписка.
 И когда вы делаете это, StoreKit фактически обрабатывает тот факт, что это обновление или понижение для вас.
 Так что вам не нужно беспокоиться о том, что этот пользователь будет подписан дважды.
 Теперь, если вы не хотите предоставлять свой собственный пользовательский интерфейс для обновлений и понижений в своем приложении, вы также можете просто предоставить ссылку на экран управления подписками в App Store.
 Мы предоставляем ссылку, чтобы вы могли попасть на этот экран прямо из вашего приложения, и здесь пользователь может обновить, понизить или даже отменить свою подписку.
 Теперь ваше приложение часто является первым местом, куда пользователь отправляется для управления подпиской, чтобы иметь возможность обновить, понизить или отменить.
 Так что действительно хорошая идея дать какую-то ссылку, возможно, в настройках вашего приложения, чтобы пользователь мог это сделать.
 Чтобы на самом деле попасть на этот экран, есть ссылка, доступная в нашем Руководстве по программированию покупки в приложении, и здесь, если вам нравится записывать ссылки.
 Итак, вот несколько простых методов, которые вы можете реализовать в своем приложении, чтобы предоставить пользователю приятный опыт использования подписок.
 Затем я передам это моему коллеге Майклу, который расскажет о некоторых замечательных методах сокращения оттока подписчиков.
 Благодарю.
  Добрый день, меня зовут Майкл Гаргас, я технический адвокат в рабочей группе App Store.
 Сегодня я хочу поговорить об уменьшении оттока подписчиков в ваших приложениях с помощью некоторых тактик и методов, через которые Пит вас только что провел.
 Сегодня мы расскажем о недобровольном оттоке и добровольном оттоке, о двух типах оттока, которые вы увидите в своих заявках на подписку, а также о некоторых способах отыграть тех подписчиков, которые вы, возможно, потеряли или потеряете.
 Сначала поговорим о непроизвольном оттоке.
 Непроизвольный отток - это потеря абонента из-за неудачного платежа или проблемы с выставлением счетов на платформе.
 В прошлом году в Dub Dub DC мы рассказали о том, что мы делаем, чтобы минимизировать непроизвольный отток в ваших приложениях.
 Мы анонсировали наш обновленный сервис Billing Retry, в котором мы увеличили продолжительность повторных попыток с 24 часов до 60 дней.
 Мы также внедрили новые стратегии повторов и со временем настроили их, чтобы восстановить все больше и больше ваших подписок.
 Запомните дату 13 июля 2017 года, потому что это день, когда Apple активно начала восстанавливать подписки для вас.
 Если мы посмотрим на производительность Billing Retry с момента запуска, мы увидим, что наш показатель восстановления более чем удвоился.
 И когда мы смотрим на непроизвольный отток, мы сократили его более чем на 2% по всей платформе.
 Теперь, если мы посмотрим, как наши настройки повлияли на восстановление подписок, мы увидим, что квартал за кварталом мы смогли продолжать восстанавливать все больше и больше ваших подписок.
 Теперь чистым результатом этого было 12 миллионов ваших подписок, восстановленных с момента запуска Billing Retry.
 Так вот, что делает Apple, чтобы минимизировать непроизвольный отток для вас.
 Но есть также некоторые тактики, которые вы, как разработчик, можете сделать, чтобы минимизировать добровольный отток внутри ваших приложений подписки.
Вы можете использовать некоторые из полей квитанции, относящихся к подписке, которые Пит упоминал ранее.
 Вы можете использовать льготные периоды, и в течение этого времени вы можете развернуть эффективный обмен сообщениями с клиентами.
 Итак, давайте посмотрим на пример подписки.
 Здесь мы видим, что наш подписчик должен был возобновить работу 26 апреля, однако у них возникла проблема с выставлением счетов.
 Таким образом, чтобы вы знали, что Apple активно пытается собрать средства от этого пользователя через службу Billing Retry, мы собираемся вспомнить поле в ответе JSON, точно названное, в период повторной попытки выставления счета.
 Значение 1 означает, что мы пытаемся собрать средства для этого подписчика.
 Если мы вернемся к нашему примеру подписки, вы увидите, что это было добавлено в ответ JSON.
 И когда вы видите это в сочетании с датой истечения срока действия, это ваш сигнал как разработчика о реализации того, что мы называем льготным периодом.
 Вы можете спросить себя, что такое льготный период.
 Льготный период - это бесплатный доступ к подписке в состоянии повторной попытки выставления счета, однако это происходит до того, как вы потеряете этого подписчика, до того, как он откачается.
 Целью льготного периода является улучшение выздоровления.
 Итак, давайте посмотрим, как мы можем это сделать, используя некоторую информацию в ответе на квитанцию.
 Если мы вернемся к нашей примерной подписке, вы увидите, что наш подписчик находится в состоянии повторной попытки выставления счета и должен был быть продлен 26 апреля.
 Здесь мы хотим добавить некоторую логику на стороне сервера, чтобы использовать поле даты с истекающим сроком действия и период повторной попытки выставления счета для добавления периода времени, в этом примере три дня, когда этот пользователь будет продолжать иметь доступ к службе и технически оставайтесь подписанными.
 Теперь, почему ты это сделал? Что ж, пришло время развернуть эффективный обмен сообщениями клиентов для контекстной связи с вашими подписчиками и сообщить им, что может быть проблема с их подпиской.
 Вы можете захотеть сделать что-то, например, попросить их обновить способ оплаты или попросить их переформулировать предложение стоимости подписки, на которую они подписаны.
 И в течение этого времени вы также можете предлагать ограниченные услуги, такие как просмотр, но не просмотр видео в развлекательном приложении.
 Здесь мы видим Пика, разработчика подписок в App Store.
 Пик использует поля статуса Billing Retry для отображения контекстного сообщения своим подписчикам, которое информирует их о том, что с их подпиской возникла проблема.
 При включении их выводят на дополнительный экран, на котором четко указывается, в чем заключается проблема и как они могут ее решить.
 Но было бы действительно эффективно, если бы с этого экрана вы могли направить этого пользователя или подписчика непосредственно в наши системы, чтобы обновить их платежные реквизиты.
 Поэтому сегодня я рад объявить, что вскоре после Dub Dub DC в этом году у нас появятся два новых URL-адреса, один из которых будет направлять пользователей напрямую для обновления их платежной информации, а другие - для управления их подписками, как ранее упоминал Пит для обновления. , понижения и перекрёстки.
 При этом многие разработчики зададутся вопросом, когда мы увидим, как наши пользователи будут восстановлены.
 И в среднем мы видим, что большинство пользователей восстановлены в течение первых семи дней после перехода в состояние Billing Retry на платформе.
Это может быть время, чтобы предложить льготный период полного доступа, потому что мы видим, что многие пользователи самовосстанавливаются в это время.
 Возможно, вы захотите развернуть этот клиентский обмен сообщениями в конце этого, чтобы привлечь некоторых из тех подписчиков, которым, возможно, понадобилось больше времени, чтобы вернуться в ваше приложение.
 Давайте вернемся к нашему примеру подписки.
 Что произойдет, если это эффективно, и мы сможем восстановить этих клиентов? Если попытка повторения успешна, дата повторной попытки или восстановления становится новой датой годовщины подписки, которая будет отражена в ответе JSON при проверке успешной транзакции и ее завершении.
 Но мы не собираемся останавливаться на достигнутом, мы также собираемся развернуть наши межсерверные уведомления, чтобы вы могли сразу же разблокировать доступ на всех платформах и замкнуть цикл с вашим клиентом, сообщив им, что все готово.
 Так что это невольный отток, когда технически клиент не сделал выбор, чтобы отписаться от вашего приложения.
 Но что такое добровольный отток? Добровольный отток - это потеря подписчика из-за выбора клиента, либо запроса на отмену, либо возврата.
 Чтобы было понятно, этот пользователь активно сделал выбор, чтобы оставить предложение подписки.
 Итак, что вы можете сделать как разработчик, чтобы минимизировать добровольный отток внутри ваших приложений? Ну, Пит рассказал вам, как провести опрос статуса ранее, и вы можете реализовать его, чтобы получить некоторые ключевые сведения о подписке о ваших пользователях, и когда вы получите эту информацию, вы можете использовать ее, чтобы предложить привлекательные альтернативные предложения подписки, чтобы потенциально спасти этого пользователя.
 Итак, давайте поговорим немного больше о статусе опроса.
 С выпуском уведомлений от сервера к серверу на самом деле есть только две ключевые причины, по которым вам все еще нужно опросить статус.
 Первое - это понимание того, будет ли мой подписчик работать в последующем периоде подписки, а второе - продление подписчика.
 Нас часто спрашивают, когда мне следует опросить статус разработчика, когда я должен попытаться поймать этих пользователей и увидеть изменения их состояния подписки.
 Наиболее эффективные времена, которые мы видим, - это проведение опроса статуса в начале или в конце периода подписки.
 Развернув это ответственно, вы, скорее всего, поймаете большинство пользователей, которые захотят добровольно использовать ваше предложение подписки.
 Но при опросе статуса вы также получите доступ к некоторым дополнительным полям статуса подписчика.
 И вы, возможно, захотите взять эти поля и сохранить декодированный ответ JSON от запроса подтверждения получения в таблицах пользователей в ваших базах данных.
 Или, в качестве альтернативы, вы можете проанализировать определенные поля, такие как Состояние повторных платежей, чтобы сегментировать ваших клиентов и, возможно, понять те, которые находятся в состоянии повторных попыток, и те, которые не находятся.
 Но сигнал, чтобы понять, будет ли клиент добровольно отозвать, отображается через поле, называемое статусом автоматического продления.
 Состояние автоматического обновления сообщит вам значение, равное единице, которое этот подписчик вернет в последующий период подписки, и значение ноль, сообщающее вам, что они добровольно будут использовать данные в следующую годовщину подписки.
 Давайте посмотрим, как это будет выглядеть в нашем примере подписки.
 Здесь у нас есть подписчик, купленный 26 марта, и он решил отключить автоматическое обновление через экран настройки управления подпиской.
По совпадению, мы опросили статус вскоре после того, как это произошло, и в ответе на квитанцию ​​мы смогли увидеть, что статус автоматического обновления изменился на ноль.
 Именно в этот момент вы можете обновить свои пользовательские таблицы в своей базе данных или на своем сервере и сегментировать этого клиента как потенциального добровольного клиента.
 Если мы вернемся к примеру подписки, в которой мы опрашиваем статус, мы поймали, что этот клиент может уйти, так что нам делать? Как разработчик, это ваша возможность представить привлекательное предложение понижения, возможно, в той же группе подписки.
 Здесь мы видим, как Пик пытается спасти этого пользователя, потенциально заставляя его брать меньший срок или меньшую цену подписки другой продолжительности или, возможно, другого предложения.
 Если этот подписчик решит подключиться к этому так же, как показал вам Пит, выполняя обновления и понижения в ваших приложениях, мы хотим сообщить вам, какой продукт он будет обновлять в последующий период.
 Мы делаем это через поле идентификатора продукта автообновления в ответе JSON.
 Таким образом, это отличается от идентификатора продукта тем, что это будет следующее предложение после обновления подписчика.
 Здесь мы можем видеть в примере подписки, которую наш подписчик решил понизить, а не выпускать.
 Мы изменили статус автоматического продления на один и добавили идентификатор продукта автоматического продления.
 Также было бы полезно немедленно уведомить об этом изменении, поэтому для этого мы также отправим уведомление сервер-сервер, уведомляющее вас о том, что ваш подписчик изменил свои настройки продления.
 Это полезно, если вы хотите указать различные уровни обслуживания между тем, на что они подписаны в настоящее время, и тем, что они будут иметь в последующий период.
 Теперь невозможно вести бизнес со 100% подпиской, поэтому важно понять, как вы можете отыграть некоторых из тех подписчиков, которых вы могли потерять.
 Отдача - это повторное включение подписчиков после того, как они взбесились, показав им предложения о повторной подписке или, возможно, опросив их, чтобы понять, почему они ушли.
 Если мы посмотрим на нашу примерную подписку, давайте посмотрим, как будет выглядеть добровольное аннулирование и как мы можем использовать это внутри нашего приложения.
 Здесь наш пользователь решил отменить через AppleCare.
 Чтобы вы знали, мы собираемся вспомнить поле даты отмены в ответе JSON.
 Это ваш сигнал о том, что данный клиент связался с AppleCare и отменил или запросил возврат средств.
 Но как разработчик вы хотели бы знать эту информацию немедленно.
 Для этого мы развернем межсерверное уведомление.
 Это важно, потому что вы сразу захотите закрыть доступ к этим пользователям на всех платформах и, возможно, предложить им просмотреть альтернативные предложения подписки.
 Теперь, после того, как этот пользователь отменил, было бы важно легко разделить между теми, кто добровольно отказался от подписки, и теми, кто невольно был отписан из-за проблемы оплаты или платежа.
 Так что для этого у нас есть намерение истечения поля в ответе JSON.
 Теперь, чтобы было ясно, это будет отображаться только после истечения срока подписки.
 И мы действительно хотим сосредоточиться на двух ключевых значениях, первое из которых является значением, которое означает добровольный отток, а второе означает непроизвольный отток со значением два.
Если мы вернемся к нашей примерной подписке, где наш клиент отменил через AppleCare, вы увидите, что мы добавили поле намерения истечения срока действия в ответ о получении со значением один.
 Итак, что вы делаете как разработчик, когда вы видите своих подписчиков в этом состоянии после того, как они уже взбили, и вы разделили между теми, кто добровольно и невольно взбалтывал? Хорошо для добровольных вы можете опросить тех подписчиков, которые выбрали учетную запись в вашей системе.
 Вы можете спросить их, может быть, почему сервис не подходит для них, и что вы можете сделать, чтобы адаптировать его к дальнейшей работе, чтобы обеспечить лучший опыт для них или других пользователей.
 Кроме того, вы всегда можете просто показать альтернативные продукты подписки, возможно, в той же группе, потому что, если они будут повторно подписываться, вы захотите продолжить тратить свое время на эту 85/15 долю дохода.
 Здесь мы можем увидеть Пик, когда пользователь добровольно отменил предложение о повторной подписке, в этом случае скидка 60%.
 Для непроизвольного оттока, поскольку пользователь не сделал активного выбора для отказа от подписки, уместно просто показать те же или альтернативные продукты подписки.
 Возможно, вы захотите оставить некоторые постоянные сообщения, если этот пользователь вошел в систему через приложение, сообщая ему, что он потерял работу, но он всегда может вернуться.
 Также вы можете захотеть развернуть ограниченную подписку, такую ​​как просмотр, но не просмотр в развлекательном приложении.
 Здесь мы можем видеть Tinder, когда пользователи взаимодействуют с функциями профессионального уровня или уровня подписки, им постоянно предлагается подписаться.
 Итак, подведем итоги: если вы что-то уберете из этого раздела, посвященного сокращению оттока подписчиков, то вам следует эффективно использовать эти поля получения подписки.
 Затем вы можете выполнить опрос статуса, чтобы понять, когда ваши подписчики могут добровольно отменить.
 Затем вы можете использовать этот опрос статуса для развертывания целевого и эффективного обмена сообщениями клиентов.
 А затем, чтобы закрыть его, представив этим пользователям контекстную подписку, можно надеяться, что они вернут их назад или, в первую очередь, предотвратят их отток.
 Итак, с этим я хотел бы передать это моему коллеге Питу для обсуждения аналитики и отчетности.
 Спасибо.
  Спасибо, Майкл.
Если вы еще не внедрили обработку этих полей JSON, мы настоятельно рекомендуем вам попробовать и посмотреть, как она влияет на уровень удержания.
 Не так часто, как инженеры, мы получаем возможность сделать такие простые архитектурные изменения, которые могут оказать такое большое влияние на доходы бизнеса, так что взгляните.
 Сегодня у нас есть несколько отличных обновлений в области аналитики и отчетности.
 Расположенный в App Store Connect раздел продаж и трендов содержит огромное количество полезной информации.
 Теперь вы можете получить еще больше информации о производительности вашего приложения.
 Эта существующая сводная панель подписок теперь включает мониторинг подписок, которые находятся в этих окнах Billing Retry.
 Это отлично подходит для того, чтобы получить представление о поведении ваших подписчиков и определить наиболее эффективное количество времени, чтобы предложить эти льготные периоды, о которых только что говорил Майкл.
 В этом году мы также представляем новую панель мониторинга для сохранения подписки.
 На этой странице рассказывается о том, как продвигаются ваши вводные цены, а также о том, сколько пользователей подписано на более высокую ставку выручки, то есть 85–15%, которые вы получаете, когда пользователь подписан на год.
 Панель инструментов содержит новые графики, которые помогут вам быстро определить, какие когорты подписки являются самыми эффективными, и вы можете отслеживать производительность вашей подписки с течением времени и сравнивать производительность вашего приложения на разных территориях.
 Теперь вся эта новая информация доступна не только в отчете App Store Connect, но и теперь доступна через новый API App Store Connect.
 Данные отчета доступны вам ежедневно, и вы можете написать собственные настройки, чтобы импортировать их, возможно, в свои собственные хранилища данных для дальнейшего анализа.
 Мы не будем здесь больше вдаваться в информацию об API App Store Connect, но я действительно рекомендую вам посетить автоматизированный сеанс App Store Connect в третьем зале в четверг в 3 часа дня.
м.
Есть несколько действительно интересных улучшений в области автоматизации.
 Теперь мы немного поговорили о том, что вы можете получить из квитанций и что вы можете получить из этих отчетов App Store Connect.
 Таким образом, в качестве краткого изложения квитанции App Store полезны для проверки этих транзакций StoreKit и обновления состояний подписки пользователя, поддерживая состояние на вашем сервере.
 И вы также можете использовать их, чтобы понять поведение отдельных подписчиков, как показал Майкл.
 Для отчетов App Store Connect это немного по другой причине, они лучше в этом анализе макроуровня, возможно, понимают пути подписки пользователей вашего приложения и, возможно, самое главное, понимают, сколько денег будет зачислено на ваш банковский счет для вашего Подписки.
 Сегодня мы рассмотрели множество тем здесь, но в качестве краткого изложения помните, что управление состоянием на стороне сервера предлагает вам гораздо большую гибкость, когда речь идет об управлении подписками.
 Если вы еще этого не сделали, добавьте этот URL-адрес, чтобы получать уведомления из App Store.
 Подумайте о том, чтобы предложить начальную цену для вашего приложения, это отличный способ получить пользователей в доступе к вашим собственным подпискам.
 Добавьте несколько простых сообщений, чтобы уменьшить отток подписчиков, используя те поля, через которые Майкл проводил нас.
 А для пользователей, которые фактически перестали действовать, предложите несколько альтернативных вариантов подписки, возможно, чтобы вернуть их.
 Наконец, не забудьте проверить эти новые инструменты отчетности, доступные в App Store Connect.
 Для получения дополнительной информации об этом сеансе и для видео, это был сеанс 705.
 Мы также будем в лаборатории на этой неделе сразу после этого, а также в четверг в 9 часов утра.
м.
 у нас будут инженеры из команды StoreKit и App Store Connect, которые готовы ответить на любые ваши вопросы, касающиеся технических подписок.
 Большое спасибо.